---
aid: 9025
zid: 547727
title: "布特同人写作大纲"
author: 波尔布特
date: 2014-06-21 23:31:39+07:00
lastmod: 2014-06-22 10:07:00+07:00
---

波尔布特 于 2014-6-21 23:31:39 发表了：

前言：本人的同人创作将会是一个漫长的过程，估计会持续好几个月甚至一年以上，如无意外是 3 天一更，时间线从 1633 年-1643 年，以主人公布特在元老院会议上提出《岛链战略》为开端，以建设纳土纳群岛前进基地为结尾，大致分为以下几个章节：

一、海岸警卫队的崛起

内容简介：前传，以倒叙的模式介绍布特生平，以及 1631-1633 年期间海岸警卫队海南岛、香港、台南、东沙岛各哨所的建设。

二、东江镇攻略

内容简介：1633 年 7 月，旅顺炮战，诛杀黄龙，击溃后金干涉军，并乘势攻破金州。广鹿岛招降尚可喜。皮岛诛杀沈世魁。建设人口中转站，东江人口南运正式启动。

三、舟山岛秘密基地

内容简介：1636-1638 年，建设舟山、澎湖等部分沿海岛屿秘密据点，建设大陆攻略前进基地。

四、大陆攻略

内容简介：1638 年，大陆攻略开始，攻陷两广、福建沿海，彻底占领舟山群岛。

五、江南攻略

内容简介：1639 年，攻略江浙，掐断漕运，建设上海堡垒

六、1640-1642 年攻略

内容简介：李自成攻破北京，满清入关击败李自成。226 兵变，皇太极被暗杀，满清南下。伏波军在扬州重创满清，并攻略辽东，最终在北京附近消灭满清主力。击败左良玉、郑森联军，江南治安战（嘉定三屠等），占领长江流域各省。更多大纲内容请参阅本人写的同人《通州四日：留头不留辫、留辫不留头》

七、进军南洋

内容简介：1643 年，建设纳土纳群岛前进基地，开启殖民东南亚的历史。

---

liutom2 于 2014-6-22 00:40:37 发表了：

你应该意识到错误的严重性。

写书的是吹牛，因此关于书的历史走向是不能写的。

同人仅写在某一个时间点，这样才是同人，否则就是跟书唱对台戏了。

另外，大陆攻略时间太晚了，应该是马上要蚕食雷州半岛了，同时在广州开大世界。

---

磁爆步兵杨永信 于 2014-6-22 01:08:15 发表了：

时间跨度好长啊……是否可以考虑改短点？

---

心慈手软谢列平 于 2014-6-22 09:18:02 发表了：

搞不好是先占两广，再占舟山的

---

isdily 于 2014-6-22 10:07:03 发表了：

肯定是先占两广，后占舟山。

如果占领了两广，舟山基地根本用不着偷偷摸摸的，直接光明正大的占。

---
